<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dutch on Steven Verschoot</title>
    <link>https://SV1124.github.io/categories/dutch/</link>
    <description>Recent content in Dutch on Steven Verschoot</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Copyright 2025 Steven Verschoot</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://SV1124.github.io/categories/dutch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hospitaalcongregaties: een bijzonder beestje</title>
      <link>https://SV1124.github.io/posts/hospitaalcongregaties/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://SV1124.github.io/posts/hospitaalcongregaties/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ik verwees eerder op deze blog al naar mijn bijzondere interesse in het kloosterleven en alles wat errond hangt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deze interesse mocht ik recent nog eens botvieren in een annotatie bij een interessant arrest van de Raad van State (Rvs. 29 november 2023) over een hospitaalcongregatie - een ietwat vergeten rechtsvorm.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De noot behandelt  onder meer de geschiedenis en het statuut van de hospitaalcongregatie,  de (niet-)toepassing van het WVV op rechtsvormen die niet door het WVV  geregeld worden, nietigheid van besluitvorming bij dergelijke  rechtsvormen en het eigendomsrecht van de zusters.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governance van kloostervereniging - Benedictijnse abdijen en governance</title>
      <link>https://SV1124.github.io/posts/abdijen-monastiek/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://SV1124.github.io/posts/abdijen-monastiek/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sinds mijn twaalfde heb ik een bijzondere fascinatie voor het monastieke leven. De voorbije maanden linkte ik die met mijn interesse voor geschiedenis, kerkelijk recht en rechtspersonenrecht, en schreef ik een artikel over &lt;em&gt;governance&lt;/em&gt; in Benedictijnse abdijen en &amp;lsquo;instituten van gewijd leven&amp;rsquo;, met een bijzondere focus op de positie van de abt in instituten en abdijen onder de regel van Benedictus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ik neem er het standpunt in dat we ons niet moeten blindstaren op de autoritaire positie van de abt binnen zijn abdij (of overste binnen zijn instituut). Ik baseer dit standpunt op een mix van analyse van de Regel van Benedictus en huidig en historisch Kerkelijk Recht. Hier en daar zit er ook wat leuke andekdotiek in.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
